央視批地攤經濟「非靈丹妙藥」

中國1月11日出現首個感染武漢肺炎死亡案例後，隨著疫情蔓延全球近5個月來，至昨已逾40萬人死亡、近700萬人確診。中國因疫情資訊不透明引發國際撻伐，當局昨卻發布「白皮書」辯解其失誤，但這無法遮掩中國國家主席習近平與國務院總理李克強為了「地攤經濟」互鬥的事實，官媒央視昨批評地攤經濟並非靈丹妙藥，明確與它劃清界線。

中國國務院新聞辦公室昨發布逾3萬字的《抗擊新冠肺炎疫情的中國行動》白皮書，詳述抗疫的艱難歷程，羅列疫情之初中方如何「向國際社會發出清晰明確訊息」，卻不提地方官員阻止醫院上報病例，吹哨醫生李文亮遭訓誡等事。

接著中宣部下達指令，禁止媒體在報導中使用地攤經濟一詞，北京還下令城管「嚴格查處佔道擺攤設點違法行為」。央視昨更發布熱評《地攤經濟不能一哄而起》，直指地攤經濟並非包治百病靈丹妙藥，一哄而起、盲目跟風會適得其反，強調北京已整治過流動攤販，若「地攤經濟」重現將導致「功虧一簣」。
多名學者與專家告訴香港《蘋果》，相關事件反映「習李鬥」白熱化，李克強以鼓勵經濟民粹主義的發展，來對抗習近平的政治民粹主義，無奈國務院孤立無援，最後被趕盡殺絕「收攤」。

一早叫人食草

全世界連乞衣都知既野
係中國要有由黨媒解釋

央視批評國家總理政策 幾年前同你講 你都唔信

黑仔強經濟圈

強仔rip

當年溫家寶同胡撚塗真係55波

胡溫時期真係胡主力做對外政治
溫搞國內事務
而家習近平擺明想架空李克強, 連總理既權力都想吞埋

刁真係好鳩垃圾
一味係到屌 做埋曬d錯誤決定
On99

咁快收左皮啦？

後面：
譚恵珠 梁愛詩 華春瑩 梁振英

強仔會唔會變高斯登

因為啲權喺晒江手上

"地攤"對經濟幫助當然不大，但"地攤"係救命用，現在即係連依度門都切斷你，食草啦。

啱㗎喇
唔內鬥點加速支爆

地攤經濟係解決大規模失業帶嚟嘅社會問題
根本黑仔強提出呢個建議嘅目標係想維穩多過救經濟
不過甴總要面子連維穩政策都要放棄埋 等睇遲啲幾億失業大軍食草食到發窮惡

胡溫時期老江重係後面
所以當年胡溫互相合作係附合雙方利益

但一神教就容不下異己

信政府，已經執好晒野準備落維園做小販，依家點算好

強仔係咁先

好似仲有恥夾

直接食草，全國人民豐衣足食，今年正式全面小康